<text id="2" type="Geschichte" source="德译中国成语故事">
	<title>Auf halber Strecke den Weg verlassen</title>
	<Chinesisch>半途而废</Chinesisch>
	<p1>Man sagt, zur Zeit der Östlichen Han-Dynastie habe in Henan (in der heutigen Provinz Henan) ein Gelehrter mit dem Namen Le Yangzi gelebt. Er war mit einer aufrechten und guten Frau verheiratet, die stets vernünftig handelte. </p1>
	<p2>Eines Tages entdeckte Le Yangzi am Rand eines Weges ein kleines Stück Silber, das wohn jemand verloren hatte. Er brachte das Silberstück mit nach Hause, um es seiner Frau zu überreichen, denn er dachte, es würde sie sehr freuen. Wer hätte gedacht, dass seine Frau sich nicht nur völlig ungerührt zeigte, sonder ihm auch mit einem Gesicht voller Missmut eine Standpauke erteilte: ,,Ein Mensch, der etwas auf sich hält, trinkt kein Wasser auf gestohlenen Quellen. Ein aufrechter Mench nimmt kein anrüchiges Almosen an. Wie kannst du dir da ein Silberstück aneignen, das ein Anderer verloren hat?'' Als er die Worte seiner Frau gehört hatte, lief ihm die Röte über das ganze Gesicht. Darauf wusste er nichts zu entgegnen. Eilig legte er das Silberstück wieder dorthin, wo er es gefunden hatte und verabschiedete sich daraufhin von seiner Frau, um sich an einem weit entfernten Ort einen Meister zu suchen, bei dem er viel lernen wollte.</p2>
	<p3>Als nun ein Jahr vergangen war, kam Le Yangzi eines Tages unangemeldet überraschend und aufgeregt nach Hause. Erschrocken fragt ihn seine FrauÖ ,,Es ist doch erst ein Jahr vergangen, seit du aufgebrochen bist, um dich dem Studium zu widmen. Wieso kommst du denn heute schon zurück?'' Le Yangzi antwortete lachend: <q type="spoken" who="Le Yangzi" direct="true">,,Ein Jahr ist mir zu lang geworden, und ich vermisse dich sehr. Daher bin ich zurückgekehrt, um dich zu sehen, nichts weiter.''</q> Als seine Frau das gehört hatte, sagte sie erst einmal nichts. Stattdessen holte sie ein Messer hervor, zog ihren Ehemann zum Webstuhl hinüber, zeigte dann auf den Seindenstoff, der über diesen gespannt war, und sagte: <q type="spoken" who="Frau" direct="true">,,Schau, der Stoff, aus dem dieses Tuch gemacht ist, sind die Fäden der Seidenraupe. Mit dem Webstuhl werden sie einer nach dem anderen zusammengewoben, und erst die Mühe von Tagen und Monaten bringt daruas Rolle um Rolle den Seidenstoff hervor. Wenn ich ihn nun mit einem Scherenschnitt zertrenne, wie kann dann noch ein seidenes Tuch daraus werden? Genau so verhält es sich auch mit dem Studium. Nur wer sich Tag um Tag, Monat um Monat bemüht und eifrig lernt, kann damit Erfolg haben. Wer aber auf halbem Wege aufgibt, der ist wie der Faden, der entzwei geschnitten wird: Er hat seine Zeit für nichts verschwendet. Ist damit nicht die gesamte Müle zuvor umsonst gewesen?''</q> Als Le Yangzi dies hörte, war es ihm eine gehörige Lehre. Schon am nächsten Tag verließ er frühmorgens das Haus, um sich weiter dem Studium zu widmen. Von da an lernte er eifrig viele Jahre lang, machte alle Arten von Schwierigkeiten durch und wurde schließlich zu einem Mann von großer Bildung.</p3>
<cit>
<author>Fan Y</author>
<bibl>Das Buch über die Spätere Han-Dynastie</bibl>
</cit>
</text>

